\newpage
\section{Эксперементальная часть}\label{sec:experiment}

Представленный ниже раздел включает в себя перечень проведенных экспериментов с различными размерами входных массивов, описание каждого из них и сравнительный анализ результатов использования каждой реализации.

\subsection{Примеры работы}\label{ssec:examples}

\begin{enumerate}
	\item {
		\textbf{Входные данные:} \\ 
		m, n, q: 5 3 4 \\
		
		Матрица A: \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{ccc}
				1	&	2	&	3	\\
				4	&	5	&	6	\\
				7   & 	8   & 	9	\\
				10  & 	11  & 	12	\\
				13  & 	14 	&	15	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		Матрица B: \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{cccc}
				12	&	11	&	10	&	9	\\
				8	&	7	&	6	&	5	\\
				4   & 	3   & 	2	&	1	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		\textbf{Ожидаемый результат:} \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{cccc}
				40	&	34	&	28	&	22	\\
				112	&	97	&	82	&	67	\\
				184	& 	160	&	136	&	112	\\
				256	& 	223	& 	190	&	157	\\
				328	& 	286	& 	244	&	202	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		\textbf{Результат:} \\
		Стандартный алгоритм: \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{cccc}
				40	&	34	&	28	&	22	\\
				112	&	97	&	82	&	67	\\
				184	& 	160	&	136	&	112	\\
				256	& 	223	& 	190	&	157	\\
				328	& 	286	& 	244	&	202	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		Алгоритм Винограда: \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{cccc}
				40	&	34	&	28	&	22	\\
				112	&	97	&	82	&	67	\\
				184	& 	160	&	136	&	112	\\
				256	& 	223	& 	190	&	157	\\
				328	& 	286	& 	244	&	202	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		Распараллеленный алгоритм Винограда: \\
		\begin{center}
			\begin{tabular}{cccc}
				40	&	34	&	28	&	22	\\
				112	&	97	&	82	&	67	\\
				184	& 	160	&	136	&	112	\\
				256	& 	223	& 	190	&	157	\\
				328	& 	286	& 	244	&	202	\\
			\end{tabular}
		\end{center}
	
		Распараллеленный алгоритм Винограда: \\
		\begin{center}
		\begin{tabular}{cccc}
			40	&	34	&	28	&	22	\\
			112	&	97	&	82	&	67	\\
			184	& 	160	&	136	&	112	\\
			256	& 	223	& 	190	&	157	\\
			328	& 	286	& 	244	&	202	\\
		\end{tabular}
		\end{center}
	}
\end{enumerate}

\subsection{Постановка эксперимента}\label{ssec:experiment}

В разделе описан проводимый эксперимент. \\

Для замера затраченного времени была использована функция clock(), которая возвращает время, пройденное с момента запуска программы. Было исследованы матрицы разной размерности (от 101 до 501 с шагом 50). Каждая пара матриц подавалась в алгоритм 100 раз, после чего время, затраченное на обработку пары строк, суммировалось, а затем делилось на 100 с целью нахождения среднего значения. При этом каждая пара матриц запускалась на 1, 2, 4, 8 и 16 потоках.

\subsection{Сравнительный анализ на материале экспериментальных данных}\label{ssec:analysmaterialexperimentdata}

В разделе описаны результаты поставленного эксперимента. \\

Результаты замера времени работы алгоритмов в зависимости от размера матриц (непараллельный вариант) продемонстрированы в таблице~\ref{tab:timeunparallel}:

\begin{table}[H]
	\caption{\label{tab:timeunparallel}Время работы алгоритмов в зависимости от размерности матриц (однопоточная реализация)}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			Размерность матрицы	&	Классический алгоритм, мс	&	Алгоритм Винограда, мс	\\
			\hline
			101					&	6.786						&	5.85					\\
			\hline
			151					&	21.975						&	27.212					\\
			\hline
			201					&	60.612						&	54.483					\\
			\hline
			251					&	120.531						&	149.246					\\
			\hline
			301					&	203.939						&	261.234					\\
			\hline
			351					&	310.229						&	396.682					\\
			\hline
			401					&	483.148						&	624.594					\\
			\hline
			451					&	786.229						&	1232.572				\\
			\hline
			501					&	1000.718					&	1194.812				\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}
В таблице~\ref{tab:timeparallel} представлены результаты замеров времени выполнения параллельных алгоритмов умножения матриц:
\begin{table}[H]
	\caption{\label{tab:timeparallel}Время работы алгоритмов в зависимости от размерности матриц (параллельная реализация)}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			Размерность матрицы	&	Количество потоков	&	Алгоритм Винограда, мс		&	Классический алгоритм, мс\\
			\hline
			101					&	1					&	2.538						&	2.471					\\
			\hline
			101					&	2					&	1.56						&	1.279					\\
			\hline
			101					&	4					&	1.273						&	0.955					\\
			\hline
			101					&	8					&	0.852						&	0.783					\\
			\hline
			101					&	16					&	0.714						&	0.653					\\
			\hline
			151					&	1					&	7.894						&	9.41					\\
			\hline
			151					&	2					&	4.088						&	4.585					\\
			\hline
			151					&	4					&	2.536						&	3.357					\\
			\hline
			151					&	8					&	2.086						&	2.43					\\
			\hline
			151					&	16					&	2.02						&	2.13					\\
			\hline
			201					&	1					&	18.074						&	19.606					\\
			\hline
			201					&	2					&	9.152						&	10.35					\\
			\hline
			201					&	4					&	5.609						&	7.145					\\
			\hline
			201					&	8					&	4.863						&	6.012					\\
			\hline
			201					&	16					&	4.682						&	5.267					\\
			\hline
			251					&	1					&	35.451						&	51.099					\\
			\hline
			251					&	2					&	17.469						&	28.326					\\
			\hline
			251					&	4					&	9.737						&	17.846					\\
			\hline
			251					&	8					&	9.255						&	17.596					\\
			\hline
			251					&	16					&	9.689						&	16.303					\\
			\hline
			301					&	1					&	61.697						&	85.98					\\
			\hline
			301					&	2					&	30.05						&	44.968					\\
			\hline
			301					&	4					&	17.72						&	28.163					\\
			\hline
			301					&	8					&	16.325						&	23.88					\\
			\hline
			301					&	16					&	15.536						&	23.01					\\
			\hline
			351					&	1					&	95.595						&	128.337					\\
			\hline
			351					&	2					&	49.812						&	65.603					\\
			\hline
			351					&	4					&	25.341						&	48.13					\\
			\hline
			351					&	8					&	23.856						&	35.371					\\
			\hline
			351					&	16					&	23.883						&	32.778					\\
			\hline
			401					&	1					&	140.024						&	177.525					\\
			\hline
			401					&	2					&	69.575						&	95.171					\\
			\hline
			401					&	4					&	38.632						&	50.567					\\
			\hline
			401					&	8					&	35.224						&	45.328					\\
			\hline
			401					&	16					&	35.08						&	42.742					\\
			\hline
			451					&	1					&	193.803						&	280.168					\\
			\hline
			451					&	2					&	101.915						&	145.114					\\
			\hline
			451					&	4					&	51.03						&	76.274					\\
			\hline
			451					&	8					&	50.354						&	73.217					\\
			\hline
			451					&	16					&	50.412						&	71.608					\\
			\hline
			501					&	1					&	268.81						&	380.637					\\
			\hline
			501					&	2					&	139.63						&	192.978					\\
			\hline
			501					&	4					&	75.145						&	106.163					\\
			\hline
			501					&	8					&	69.079						&	103.122					\\
			\hline
			501					&	16					&	69.3						&	98.25					\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table} 

Из таблицы видно, что при увеличении количества потоков скорость работы алгоритмов возрастает. Поскольку в системе есть только 4 логических ядер, увеличение количества потоков с 4 до 16 не дает заметного выигрыша во времени. С ростом количества потоков преимущества параллельной реализации становятся более явными. На рис.~\ref{ris:time101} - ~\ref{ris:time501} данные из табл.~\ref{tab:timeparallel} сведены в графики, на каждом показано сравнение работы двух алгоритмов при фиксированном размере матриц и при разном количестве потоков.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{101}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 101)}
	\label{ris:time101}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{151}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 151)}
	\label{ris:time151}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{201}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 201)}
	\label{ris:time201}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{251}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 251)}
	\label{ris:time251}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{301}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 301)}
	\label{ris:time301}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{351}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 351)}
	\label{ris:time351}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{401}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 401)}
	\label{ris:time401}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{451}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 451)}
	\label{ris:time451}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{501}
	\caption{Зависимость времени выполнения умножения от количества потоков (матрицы размерности 501)}
	\label{ris:time501}
\end{figure}

\subsection*{Вывод}
